\begin{question}[section=1,subtitle={Kombinatorische Latches},difficulty=,mode=exm,type=thr,tags={}]
Wie verhindern Sie in VHDL bei einem rein kombinatorischen Prozess, dass nach der Synthese in Ihrem Design ''unabsichtlich'' nicht getaktete Speicherelemente (Latches) eingebaut werden?
\end{question}
\begin{solution}
Dies kommt daher, dass in einem VHDL Statement (Prozess, ...) nicht in jedem Zweig alle Ausg\"ange beschrieben wurden.
Verhindern l\"asst sich dies indem beim Programmieren darauf geachtet wird dass in jedem Zweig auf die Augsg\"ange geschrieben wird.\\
Solch ein Fehler Passiert leicht bei einem WITH SELECT Statement ohne Default wert.
\end{solution}
